牽制中國 東盟擬明年聯同美國海上演習

牽制中國 東盟擬明年聯同美國海上演習

共同社報道，東盟外交消息人士日前透露，東盟正就明年與美國一同展開海軍的海上聯合演習展開協調。

報道指出，美國之前是與東盟個別成員國海上聯演，與整個東盟一同演習實屬罕見。分析相信，在中美角力升級之際，東盟此可能是為了避免過度向中國傾斜，在美中兩國之間保持平衡；美國則意在制衡對東盟影響力日益增強的中國。

值得注意，東盟將於本月下旬同中國展開海軍的海上聯演。

東盟或避免過度向中國傾斜

報道引述東盟外交消息人士透露，今日在新加坡召開的東盟國防部長會議，所計畫通過的聯合宣言草案，對明年舉行美國與東盟海軍的海上聯演這一意向表示「歡迎」。草案對於本月與中國開展的海上聯演也表示了歡迎。

在東盟內部，除個別成員國外，菲律賓、印尼和泰國等6個國家的海軍，將與美國海軍實施聯演。而東盟和中國今年8月曾在新加坡展開針對海上救援活動的桌面聯演。

此外，外交消息人士稱，草案圍繞東盟部分成員國與中國有主權之爭的南海問題，對「避免可能讓情況複雜化的行動，遵循國際法尋求和平解決紛爭」的必要性，再次進行了確認。